{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030733",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천은사 팔상전 석가여래좌상"
    },
    "text": "泉隱寺八相殿釋迦如來坐像 (천은사 팔상전 석가여래좌상)\\n\n智異山の泉隠寺には、18世紀後半に造られたと考えられる木造仏像が祀られています。この仏像は、総高さが100㎝で、頭の高さは30㎝、膝の高さは20㎝です。肩幅は45㎝、膝の幅は68㎝となっています。仏像の頭には小さい六戒があり、髪の毛はサザエのような形をしており、その中央には玉飾りの桂珠が見えます。顔は円満な印象ですが、やや硬直していて、耳は肩の上まで長く伸び、首には三本のしわである三刀が表現されています。首は短く、肩が垂れているため、鈍重な印象を与えます。法衣は通肩で、「U」字型に垂れ下がっており、胸の中央には「1」字型内の裾が描かれています。また、膝の下には両側に流れ落ちる軍の裾があり、波状の文様が形成されています。囚人は右膝の上に手のひらを付けて抗馬触地印を結んでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ造られましたか？",
            "answer": "泉隠寺に祀られているこの仏像は、18世紀後半に造られたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の総高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の総高さは100㎝です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の頭の高さは30㎝です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の膝の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の膝の高さは20㎝です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の肩幅は何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の肩幅は45㎝です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の膝の幅は何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の膝の幅は68㎝です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭の上に何がありますか？",
            "answer": "この仏像の頭には小さい六戒があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の髪の毛はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この仏像の髪の毛はサザエのような形をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の印象はどのようですか？",
            "answer": "この仏像の顔は円満な印象ですが、やや硬直しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の耳はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この仏像の耳は肩の上まで長く伸びています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の首には何本のしわがありますか？",
            "answer": "この仏像の首には三本のしわである三刀が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の法衣はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この仏像の法衣は通肩で、「U」字型に垂れ下がっており、胸の中央には「1」字型内の裾が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の膝の下には何がありますか？",
            "answer": "この仏像の膝の下には両側に流れ落ちる軍の裾があり、波状の文様が形成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の姿勢はどのようですか？",
            "answer": "この仏像は右膝の上に手のひらを付けて抗馬触地印を結んでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 462
    }
}